%@metapost:402dm15.mp
\par\compo{3}{402dm15}{1}{$ABC$ est un triangle donc le côté $[BC]$ mesure
7~cm et dont la hauteur $[AH]$ mesure 4~cm.
\\On place un point $M$ sur le côté $[BC]$ et on pose $BM=x$ (en cm).
\\On fait varier cette distance $BM$ et on s'intéresse à l'aire du
triangle $ABM$ que l'on note $\cal A$.
}
\begin{myenumerate}
\item Quelles sont la valeur minimale et la valeur maximale que peut
prendre $x$ ?
\item Si $x=2$, que vaut l'aire $\cal A$ ?
\item Exprime, en fonction de $x$, l'aire $\cal A$.
\item Recopie et complète alors le tableau suivant :
\begin{center}
\begin{tabular}{|l|c|c|c|c|}
\hline
{\bf $x$ (en cm)}&2&4,1&5&\phantom{0,0}\\
\hline
{\bf Aire $\cal A$}&\phantom{0,0}&\phantom{0,0}&\phantom{0,0}&7\\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\item Représente les données du tableau précédent par un graphique
représentant l'aire du triangle $BAM$ en fonction de la longueur
$BM$. (On utilisera du papier millimétré et on prendra, en abscisse
1~cm pour 1~cm et, en ordonnée, 1~cm pour 1~cm$^2$.)
\item Quelle conclusion peut-on faire ?
\end{myenumerate}